emma_orig.v
@@ -26,10 +26,11 @@ Notation "'M'" := (Proposition 8%nat):Emma.
 
 Open Scope ILL_scope.
 Open Scope Emma.
+
 Lemma simpl_ex: {P ⊸ M, P, !(S ⊸ A)} ⊢ A ⊕ M.
 Proof with try solve [ apply Id;reflexivity | prove_multiset_eq].
   bang_w (S ⊸ A)...
-  weak_impl_l P M...
+  weak_impl_l (P) (M)...
   apply Oplus_R_2...
 Defined.
 
@@ -55,7 +56,7 @@ Proof with try solve [ apply Id;reflexivity | prove_multiset_eq].
   oplus_l (G ⊸ 1) (G ⊸ S).
   Focus.
   (* BRANCHE DE GAUCHE *)
-  weak_impl_l G 1...
+  weak_impl_l (G) 1...
   one_l.
   oplus_l 1 ((B ⊸ S) & (B ⊸ 1)).
 
@@ -63,59 +64,59 @@ Proof with try solve [ apply Id;reflexivity | prove_multiset_eq].
      (inversion gauche droite par rapport au doc, d'où le focus 2. *)
   Focus 2.
   and_l_2 (B ⊸ S) (B ⊸ 1).
-  and_l_1  B 1.
-  weak_impl_l B 1...
+  and_l_1  (B) 1.
+  weak_impl_l (B) 1...
   one_l.  
   and_l_1 (R ⊸ 1) (R ⊸ E).
-  weak_impl_l R 1...
-  and_l_1 P 1.
+  weak_impl_l (R) 1...
+  and_l_1 (P) 1.
   and_l_2 (E ⊸ A) 1.
   and_l_1 (P ⊸ M) 1.
   do 2 one_l.
   bang_w (S ⊸ A)...
-  weak_impl_l P M...
+  weak_impl_l (P) (M)...
   apply Oplus_R_2...
   (* BRANCHE DE DROITE DE LA BRANCHE DE GAUCHE. *)
   Focus.
-  and_l_2 B 1.
+  and_l_2 (B) 1.
   do 2 one_l.
-  and_l_2 P 1.
+  and_l_2 (P) 1.
   and_l_1 (E ⊸ A) 1.
   and_l_2 (P ⊸ M) 1.
   and_l_2 (R ⊸ 1) (R ⊸ E).
   do 2 one_l.
   bang_w (S ⊸ A)...
-  weak_impl_l R E...
-  weak_impl_l E A...
+  weak_impl_l (R) (E)...
+  weak_impl_l (E) (A)...
   apply Oplus_R_1...
 
   (* BRANCHE DE DROITE *)
-  weak_impl_l G S...
+  weak_impl_l (G) (S)...
   and_l_1(R ⊸ 1) (R ⊸ E).
-  weak_impl_l R 1...
+  weak_impl_l (R) 1...
   one_l. (* +L dans le doc, mais en fait c'est 1L *)
   oplus_l 1 ((B ⊸ S) & (B ⊸ 1)).
   (* PARTIE GAUCHE DE LA BRANCHE DE DROITE *)
-  and_l_2 P 1.
-  and_l_2 B 1.
+  and_l_2 (P) 1.
+  and_l_2 (B) 1.
   and_l_2 (E ⊸ A)  1.
   and_l_2 (P ⊸ M) 1.  
   repeat one_l. 
   bang_d (S ⊸ A)... (* !D au lieu de WL *)
-  weak_impl_l S A...
+  weak_impl_l (S) (A)...
   apply Oplus_R_1...
 
   (* BRANCHE DROITE DE LA BRANCHE DROITE *)
   and_l_2 (B ⊸ S) (B ⊸ 1).
-  and_l_1 B 1.
-  weak_impl_l B 1...
+  and_l_1 (B) 1.
+  weak_impl_l (B) 1...
   one_l.
-  and_l_2 P 1.
+  and_l_2 (P) 1.
   and_l_2 (E ⊸ A) 1.
   and_l_2 (P ⊸ M) 1.
   repeat one_l.
   bang_d (S ⊸ A)...(* !D au lieu de WL *)
-  weak_impl_l S A...
+  weak_impl_l (S) (A)...
   apply Oplus_R_1...
 Defined.
 
@@ -170,34 +171,34 @@ Lemma originelle' :
   {P&1, R, G, B&1, !(S⊸A), (E⊸A)&1, (P⊸M)&1,(R⊸1)&(R⊸E), (G⊸1)⊕(G⊸S), 1⊕((B⊸S)&(B⊸1))  } ⊢ A ⊕ M .
 Proof with try solve [ apply Id;reflexivity | prove_multiset_eq].
   oplus_l (G ⊸ 1) (G ⊸ S).
-  { weak_impl_l G 1...
+  { weak_impl_l (G) 1...
     one_l.
     oplus_l 1 ((B ⊸ S) & (B ⊸ 1)).
-    { and_l_2 B 1.
+    { and_l_2 (B) 1.
       do 2 one_l.
-      and_l_2 P 1.
+      and_l_2 (P) 1.
       and_l_1 (E ⊸ A) 1.
       Time search_goal 6 ({R ⊸ E, E ⊸ A, R} ⊢ A ⊕ M).
       finish_proof_strong. }
     { and_l_2 (B ⊸ S) (B ⊸ 1).
-      and_l_1  B 1.
-      weak_impl_l B 1...
+      and_l_1  (B) 1.
+      weak_impl_l (B) 1...
       one_l.  
       and_l_1 (R ⊸ 1) (R ⊸ E).
-      weak_impl_l R 1...
-      and_l_1 P 1.
+      weak_impl_l (R) 1...
+      and_l_1 (P) 1.
       Time search_goal 6 ({P ⊸ M, P} ⊢ A ⊕ M).
       finish_proof_strong. } }
-  { weak_impl_l G S...
+  { weak_impl_l (G) (S)...
     and_l_1(R ⊸ 1) (R ⊸ E).
-    weak_impl_l R 1...
+    weak_impl_l (R) 1...
     one_l.
     oplus_l 1 ((B ⊸ S) & (B ⊸ 1)).
     { search_goal 10 ({S, !(S ⊸ A)} ⊢ A ⊕ M).
       bang_d (S ⊸ A)... (* !D au lieu de WL *)
       finish_proof_strong. }
     { and_l_2 (B ⊸ S) (B ⊸ 1).
-      and_l_1 B 1.
+      and_l_1 (B) 1.
       Time search_goal 10 ({S, !(S ⊸ A)} ⊢ A ⊕ M).
       bang_d (S ⊸ A)... (* !D au lieu de WL *)
       finish_proof_strong. } }
